[境外執法?] 克警與中國公安首次警務聯合巡邏

中國警察首赴克羅地亞與當地警察聯巡
協助處理華客安全問題

克羅地亞隊在2018俄羅斯世界杯上獲得亞軍，令這個歐洲小國成爲世界焦點。就在世界盃決賽的當天（15日），中國與克羅地亞首次警務聯合巡邏在克羅地亞南部旅遊城市杜布羅夫尼克正式啓動。克羅地亞成爲繼意大利之後，第二個與中國警方開展警務聯合巡邏的國家。

仲以為黑警
點知真係克警黎

中國與克羅地亞第二次旅遊季警務聯合巡邏13日在克羅地亞首都薩格勒布啟動。

在去年首次聯巡圓滿成功的基礎上，今年的警隊規模和聯巡範圍進一步擴大。受中國公安部委託，來自江蘇省揚州市的8名警官將與克方警官組隊在薩格勒布、杜布羅夫尼克、普利特維采湖群國家公園和今年新增的港口城市扎達爾開展為期一個月的聯巡工作，協助克警方處理與中國遊客安全有關的問題，為中國遊客與克警方溝通提供便利。

去年9月，中國與克羅地亞在克羅地亞首都薩格勒布簽署了備忘錄，中克雙方將在旅遊旺季開展警務合作，並決定自2018年起啓動聯合巡邏。這次聯合巡邏爲期一個月，6名中國警官與克方警察在杜布羅夫尼克、薩格勒布和普利特維采湖群國家公園三地進行聯合巡邏，協助克方警察處理與中國遊客安全有關的問題，爲中國遊客與克方警察溝通提供便利。

中克聯合警務巡邏也是克羅地亞政府「安全旅遊季」項目的組成部分。克羅地亞內務部長博日諾維奇表示，該項目推行12年以來，已有17個國家的警務人員赴克羅地亞參與巡邏，中國是第一個參與該項目的非歐洲國家。

據克羅地亞國家統計局公布的數字顯示，2017年共有逾16萬名中國大陸遊客到訪克羅地亞，比2016年增長近60%，今年則有望達到20萬人次。據報道，當地針對中國遊客的盜搶等刑事案件也有所增加。

中國警察克羅地亞聯合巡邏

【本報兩岸組報道】中歐小國克羅地亞在本屆世界盃上勇奪亞軍而舉世聞名，相信對該國的旅遊業有一定的提振作用。而中國與克羅地亞周日就正式啓動首次警務聯合巡邏在克羅地亞南部旅遊城市杜布羅夫尼克。該國也是繼意大利之後第二個與中國警方開展警務聯合巡邏的國家。